[DQ完再贏]加泰「獨派」有望過半數 普伊格蒙特指結果再無爭議

西班牙加泰羅尼亞自治區議會選舉，點票工作接近尾聲，「獨派」有望取得過半數的大約70席。有獨派政黨已經宣布勝選。

正身處比利時的加泰羅尼亞議會前主席普伊格蒙特形容，選舉結果是向西班牙首相拉霍伊「打了巴掌」，反映對方的方案行不通，強調今次結果再無任何爭議。

票站外調查顯示，「統派」的公民黨可望在135個議席中，最多贏得37席，成為第一大黨。不過「獨派」的共和左翼黨、普伊格蒙特所屬的「一起為加泰」、人民團結黨等有望取得過半數議席。

一朝早就開工咁勤力

沈默的大多數去左邊
大多數呢?
說好的大多數呢?

冇計啦，人地唔似立支會，冇功能組別騎劫

唔係好明
連登仔唔係話加泰已經獨立咗咩？
既然獨立咗做咩要參加西班牙嘅地方選舉？

又話唔承認公投，所以大部分支持大一統既人杯葛公投，所以唔可以代表民意
依家到你西班牙親自開波既投票，都玩到咁撚樣，班愛西力死曬去邊

咪係 今次總投票率有8成1 夠有代表性未？

愛西力不嬲白痴

你国臭閪支那肖建華心中有黨， 結果呢

正呀 連登仔又有排J出血

你国臭閪支那北京啲低端人口有排俾刺刀刺到出血

愛西力

結果又咪一樣獨立唔到